{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032907",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "통영 안정사 목조 지장시왕상"
    },
    "text": "統営安定寺木造地蔵時王像\\n\n慶尚南道統営市安定1ギル363(広道面)\\n\n慶尚南道統営市広道面にある安定寺には、朝鮮時代の地蔵菩薩像が保管されています。安政寺冥府殿には、地蔵菩薩像をはじめ、他にも無毒鬼王像、詩王像、童子像、鬼王像、判官像、獅子像など、計20体の仏像が奉安されています。地蔵菩薩像は全高約132.3㎝で、金色でメッキされています。姿勢はまっすぐで、頭を少し下げています。両手は別々に作られ、手印は阿弥陀印です。右手は胸の上にあり、第一指と第三指で小さな玉を握っています。左手は膝の上で手のひらを上に向け、第一指と第三指を合わせています。法衣は右肩に編三を羽織り、その上に大義を着ています。 牛峡市の無毒鬼王は全高約125センチです。詩王像は手にホールや経冊、蓮のつぼみを持ち、頭には経冊を乗せたまま椅子に座っています。各仏像には服装工があり、地蔵菩薩像と第4代王五官大王のみ、服装の詳細や参加した施主者の情報を見ることができます。服装の製作時期と奉安処に関する記録は損傷してしまいましたが、製作内容と施主者の名簿は残っています。これらの仏像は、朝鮮後期の製作様式を研究する上で重要な資料となっています。2009年8月6日、慶尚南道有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地蔵菩薩像は何時代のものですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩像は朝鮮時代のものです。"
        },
        {
            "question": "地蔵菩薩像の高さは何センチですか？",
            "answer": "地蔵菩薩像の高さは約132.3㎝です。"
        },
        {
            "question": "地蔵菩薩像の手印は何ですか？",
            "answer": "地蔵菩薩像の手印は阿弥陀印です。"
        },
        {
            "question": "地蔵菩薩像は何を持っていますか？",
            "answer": "地蔵菩薩像は右手に小さな玉を持っています。"
        },
        {
            "question": "地蔵菩薩像の法衣はどんな風に着ていますか？",
            "answer": "地蔵菩薩像の法衣は右肩に編三を羽織り、その上に大義を着ています。"
        },
        {
            "question": "安定寺には他にどのような仏像がありますか？",
            "answer": "安定寺には無毒鬼王像、詩王像、童子像、鬼王像、判官像、獅子像など、計20体の仏像が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "無毒鬼王像の高さは何センチですか？",
            "answer": "無毒鬼王像の高さは約125センチです。"
        },
        {
            "question": "詩王像は何を持っていますか？",
            "answer": "詩王像は手にホールや経冊、蓮のつぼみを持っています。"
        },
        {
            "question": "仏像の服装の製作時期と奉安処に関する記録は残っていますか？",
            "answer": "仏像の服装の製作時期と奉安処に関する記録は損傷してしまいましたが、製作内容と施主者の名簿は残っています。"
        },
        {
            "question": "これらの仏像は何の研究に重要な資料となっていますか？",
            "answer": "これらの仏像は、朝鮮後期の製作様式を研究する上で重要な資料となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 394,
        "QA": 354
    }
}